\section{Descrizione del sistema}

Il sistema presenta un'interfaccia grafica in grado di permettere l'interazione con il core del sistema scritto in Prolog, dando cosi la possibilità a qualunque tipo di stakeholders del sistema di utilizzarlo senza la necessità di dover interagire con il terminale, rendendo cosi le informazioni più leggibili e usabili; Oltre a questo, la creazione dell'interfaccia permette anche di evitare possibili errori dattilografici che si potrebbero avere in caso di interazione con il terminale.

Gli elementi principali dell’interfaccia, con i relativi pulsanti, la cui funzione e uso verranno descritti in dettaglio nel prossimo paragrafo, sono i seguenti (nella figura _, i numeri delle aree corrispondono alle rispettive funzioni assegnate enumerate
nell’elenco seguente):
1. Sezione di inserimento del documento da cui si devono estrarre le informazioni
2. Sezione di scelta delle informazioni da estrarre
2. Sezione di visualizzazione dei risultati ottenuti

\subsection{Sezioni ed operazioni disponibili}
    \subsubsection{Inserimento}
    In questa sezione viene data la possibilità di inserire il documento testuale da cui si vogliono estrarre le informazioni; con questa operazione non si fa altro che asserire un documento da dover poi essere processato dal core prolog del sistema.
    \subsubsection{Scelta dei tag}
    In questa sezione si da la possibilità all'utente di filtrare i tag da voler estrarre dal documento attraverso la selezione/deselezione della checkbox corrispondente al tag; con questa operazione si vanno a selezionare quali saranno i tag che il core prolog deve etichettare nel documento.
    \subsubsection{Visualizzazione}
    In questa schermata invece verranno mostrate le informazioni che l'utente ha deciso di estrarre dal documento; inoltre le diverse tipologie di tag saranno evidenziate diversamente l'uno dall'altro attraverso l'ausilio di una colorazione dei tag. 

    \subsubsection{Reset delle condizioni iniziali}
    Tramite il pulsante “Reset” si ripristinano le condizioni iniziali del sistema.
    Viene ripristinato lo stato iniziale sia dell’interfaccia che del modulo Prolog, la cui working memory viene liberata dei fatti, quindi dai    documenti, appresi durante l’esecuzione.

\subsection{Interazione con l’utente}
L’interazione avviene principalemente tramite l’interfaccia grafica descritta nelle sezioni seguenti. La comunicazione fra il lato Java e quello Prolog sono riportate nella finestra di terminale da cui si `e lanciato l’eseguibile. Inoltre, viene data la possibilità di utilizzare il sistema anche direttamente dalla linea di comando dell’interprete Prolog, caricando il file main.pl. Le funzionalità offerte rimangono invariate. 

\subsection{Esempio di interazione}

\subsection{Utilizzo della funzione spiega domanda}

\subsection{Presentazione dei risultati}

\subsection{Utilizzo della funzione spiega ragionamento}
