\section{Misure}
\label{measures}

\subsection{Distanze}

Il nostro recommender system è stato testato su quattro diverse misure di distanza.
Le prime due sono descritte in \citet{passant2010measuring}, le altre due sono state realizzate \emph{ex novo} e rappresentano una nuova visione pesata delle precedenti.


\subsubsection{Passant Direct}
\label{PassantD}
La distanza diretta. Indica il numero di archi diretti che collegano i film $a$ e $b$. Tenendo conto che il grafo preso in considerazione è orientato, vanno presi gli archi in entrambe le direzioni.

In maniera formale, definita $$C_{d}(f_a,f_b) = \left\vert \left\{ e \in Edges \  | \  (f_a \xrightarrow{~e~} f_b ) \right\} \right\vert$$ la formula della distanza completa sarà quindi:

%\begin{figure}[htbp]
%  \centering
%    \label{LDSD}
%    \begin{equation}
%        P_{d}(r_{a},r_{b}) = \frac{1} {1+C_{d}(n,r_{a},r_{b})+C_{d}(n,r_{b},r_{a})}
%    \end{equation}
%      \caption{LDSD Distance}
%      \label{LDSD1}
%\end{figure}

    \begin{equation}
        P_{d}(f_{a},f_{b}) = \frac{1} {1+C_{d}(f_{a},f_{b})+C_{d}(f_{b},f_{a})}
    \end{equation}

\subsubsection{Passant Combinated}
\label{PassantC}

La distanza combinata compone la precedente distanza diretta con una misura
(PassantI) che prende in considerazione i percorsi che uniscono due film
attraverso un film in comune.

PassantI restituisce un valore che indica il numero di archi che
mettono in relazione i due film attraverso dei film in comune.

Formalmente, definiti:
$$C_{io}(f_a,f_b) = \left\vert \left\{ f \  | \  (f_a \xrightarrow{~e~} f ) \wedge (f_b \xrightarrow{~e~} f) \right\} \right\vert$$
$$C_{ii}(f_a,f_b) = \left\vert \left\{ f \  | \  ( f \xrightarrow{~e~} f_a ) \wedge ( f \xrightarrow{~e~} f_b) \right\} \right\vert$$
$$\text{con} \ e \in Edges  , \qquad f_a,f_b,f \in Films $$

la formula indiretta di Passant è:
    \begin{equation*}
        P_i(f_{a},f_{b}) = \frac{1} {1+C_{io}(f_{a},f_{b})+C_{ii}(f_{a},f_{b})}
    \end{equation*}

La formula combinata sarà:

    \begin{equation}
P_{c}(f_{a},f_{b}) = \frac{1} {1+C_{d}(f_{a},f_{b})+C_{d}(f_{b},f_{a})+C_{io}(f_{a},f_{b})+C_{ii}(f_{a},f_{b})}
    \end{equation}


\subsubsection{Passant Direct Weighted}
\label{PassantDW}
La distanza diretta pesata, realizzata da noi, è una variazione della distanza diretta descritta in \ref{PassantD} che, invece che contare il numero di archi, somma i pesi di ciascun arco.

In maniera formale, dati:

\begin{equation*}
ED_{f_a,f_b} = \left\{ e \in Edges \quad\big\vert\quad f_a \xrightarrow{~e~} f_b \right\}\qquad\footnote{Ricordando che, nel nostro caso, trattandosi di un multigrafo, possono esserci più archi a collegare $f_a$ e $f_b$}
\end{equation*}

\begin{equation*}
CW_{d}(f_a,f_b) = \sum_{e \in ED}^{}{weight(e)}
\end{equation*}

\begin{equation}
P_{dw}(f_a,f_b) = \frac{1}{1+CW_{d}(f_a,f_b)+CW_{d}(f_b,f_a)}
\end{equation}

\subsubsection{Passant Combinated Weighted}
\label{PassantCW}
La distanza combinata pesata utilizza la precedente diretta pesata
\ref{PassantDW} insieme con la distanza che prende in considerazione i percorsi che uniscono due film attraverso un film in comune.

La distanza combinata, quindi, prende in considerazione sia gli archi diretti che gli archi indiretti (quelli che uniscono i film $a$ e $b$ passando da un film $c$ comune, come descritto in \ref{PassantC}). In questo caso, tuttavia, tutti gli archi sono pesati e la distanza corrisponde ad una sommatoria di pesi.

In maniera formale, dati
\begin{eqnarray*}
E'_{f_a,f_b} = & \left\{ (e_1, e_2) \in Edges ~ \big\vert ~ (f_a \xrightarrow{e_1} f_c) \wedge (f_b \xrightarrow{e_2} f_c) \wedge label(e_1)=label(e_2) \right\} \\
E''_{f_a,f_b} = & \left\{ (e_1, e_2) \in Edges ~ \big\vert ~ (f_c \xrightarrow{e_1} f_a) \wedge (f_c \xrightarrow{e_2} f_b) \wedge label(e_1)=label(e_2) \right\}
\end{eqnarray*}

\begin{eqnarray*}
CW_{io}(f_a,f_b) = \sum_{(e_1,e_2) \in E'_{f_a,f_b}}{weight(e_1)*weight(e_2)}\\
CW_{ii}(f_a,f_b) = \sum_{(e_1,e_2) \in E''_{f_a,f_b}}{weight(e_1)*weight(e_2)}
\end{eqnarray*}

\begin{equation*}
P_{cw}(f_{a},f_{b}) = \frac{1} {1+CW_{d}(f_a,f_b)+CW_{d}(f_b,f_a)+CW_{io}(f_a,f_b)+CW_{ii}(f_a,f_b)}
\end{equation*}

\subsection{Rappresentazione dei profili utente}
\label{profili}

Ogni utente deve essere profilato per poter registrare i suoi interessi,
affinché gli si possano raccomandare nuovi film corretti.
Per fare questo abbiamo sviluppato due tipi di rappresentazione dell'utente.
Il primo, più semplice, è il \emph{profilo non pesato}. In esso rappresentiamo i film visti in due insiemi, positivi e negativi. Il primo insieme viene utilizzato per migliorare le raccomandazioni mentre il secondo solo per tenere traccia dei film già visti e non raccomandarli nuovamente.
Il secondo è il \emph{profilo pesato}. In esso si tiene traccia di tutti i film
visti e del loro voto, in modo da pesare la loro influenza sul calcolo della
distanza. I film valutati positivamente influiranno avvicinando le potenziali raccomandazioni al profilo, tanto più quanto maggiore sarà il voto ricevuto. I film valutati negativamente, invece, aumenteranno la distanza.
Il peso dato a ciascun film del profilo sarà quindi pesato in relazione al voto ricevuto secondo la formula:
$$
P_{NORM}(f_a) = Voto(f_a)- Voto_M
$$

In una scala di $n$ valori, essi verranno traslati nell'intervallo $\left[-\frac{n}{2};\frac{n}{2}\right]$
